# 总线
> 总线连接了各个部件在一条通路上，是各个部件共享的传输介质

1. 串行
2. 并行

## 模型

### 单总线
### 双总线（面向CPU）
在CPU和主存之间单独设立一条总线
### 双总线（面向存储器）
主存与系统总线连接，CPU与主存之间有存储总线

## 分类

1. 片类总线：芯片内部的总线
2. 系统总线：计算机各部件之间的信息传输
   1. 数据总线（DB）：双向，
   2. 地址总线（AB）：单向，
   3. 控制总线（CB）：输入输出，
3. 通信总线：计算机系统与其它的系统连接
   1. 串行通信总线：
   2. 并行通信总线：